【小粉紅出動】羅家英出Po懷念張國榮被罵 心灰「微博真的不要發了」

今日4月1日，是「哥哥」張國榮逝世17周年紀念，全球的「哥迷」，不管是圈內或圈外，都會在這個紀念日，貼出哥哥的照片或舊MV，乘機懷念他。羅家英今天也在微博貼圖，寫上「每年的今日，我們一起懷念哥哥，天堂上好嗎？」殊不知卻惹來大陸網民鬧爆，直指現時武漢肺炎疫情嚴峻，指摘家英哥與其花時間懷念哥哥，更應該「記住時刻守護我們的人民子弟兵、消防員、醫護人員、警察，特別是現在還在抗擊疫情一線的人員」。

雖然家英哥人生經驗豐富，但今次被指摘，也令他動氣了，家英哥其後再出post稱：「微博真的不要發了，這麼多年，4月1日懷念一下張先生，也給人罵了，唉！說也不是，不說也不是，我也買了一些口罩送到湖北呢，也是一點心啊！也沒有必要去講吧，也鼓勵香港粵劇藝人用粵曲唱了一些打氣歌，你知嗎？」

另外，家英哥早前到吉隆坡拍網劇《女法醫JD》，可是因為受武漢肺炎疫情影響，拍攝暫停，家英哥遂於上星期回港避疫。他抵港後透露太太汪明荃（阿姐）已安排好家居隔離的範圍給他，他亦已想好如何打發這14天的隔離期。

今日汪阿姐更新IG，貼出家英哥為她拉二胡伴奏練歌的情景，阿姐透露：「家英哥3月25號由吉隆坡返香港，要自我家居隔離14日，今日是第7日了，他除了看書，室內打太極、看網上小說、煲韓劇、睇足球比賽、食飯、瞓覺之外，同學生電話上授課，教唱古曲。我也是學生之一，因為9月份在西九戲曲中心演出10天。早些準備其實是好的。」

從阿姐的相片中看到，戴着口罩、穿着睡衣的家英哥，在「隔離房」中拉二胡，他使用的枱有膠枱布包着，枱上放有保溫壺、茶杯、一大桶濕紙巾，精神不錯，房中有大電視；而阿姐站在房門外，同樣備有保溫壺，拿着樂譜之類的東西練唱。

發明了「汪阿Tag」的阿姐，更在post中落tag稱「#停演不停練」、「#自我家居間離不太辛苦」，有份拍廣告宣揚隔離也要自律的她不忘強調「#要自律」、「#要堅持」、「#要正面態度面對」、「#為醫務人員、家人、朋友，自己、香港整個社會」。

微博咪粉狙糞坑有乜好玩

親身試過, 微博唔係俾人用嘅
真係俾韭菜同垬蛆用

奶支就已經岸鳩啦

呀姐無口罩用 家英哥重送口罩到湖北

支持佢唔好玩微博